法律界：警查私隱案奇怪 鍾劍華：我話特首辦洩資料 係咪搜佢電腦？

節錄

法律界：警查私隱案奇怪
鍾劍華：我話特首辦洩資料 係咪搜佢電腦？

【夜搜民研】

【本報訊】港版國安法推行後，
。。。。。。
研究所副行政總裁鍾劍華直斥，行動明顯是政治打壓，政府做法「下作」、「低莊」。受警方搜查影響，研究所職員需通宵重新準備票站二維碼，令昨日的初選延遲三小時至中午才舉行。有法律界人士指，
。。。。。。

前晚6時許，約十名網罪科探員持搜查令到民研的黃竹坑總部，指懷疑包
。。。。。。
發現涉案的2013年調查問卷或撿走電腦。

鍾劍華（左）及民研主席鍾庭耀昨凌晨會見記者。

累重製二維碼延遲投票

相關新聞：警查票站影市民 製白色恐怖

民研副行政總裁鍾劍華指，當日下午2時曾有人到民研的灣仔辦事處示威，而當晚警方到民研總部調查時，職員正為票站出入登記用的二維碼、票站指引等準備，但因警方搜查而延誤，加上有警員搜查過程中疑不小心拍下有關的二維碼，雖然事後已刪除有關相片，但為保障參與投票人士的私隱、避免不明來歷選票，職員事後需通宵重新準備，令昨日初選延遲3小時至中午12時舉行。昨晨鍾巡視票站後認為運作大致順利，對元朗有票站多達300人排隊，「證明市民唔服氣！」

對於警方於選前一夜高調行動，鍾指政府明顯為恫嚇市民，阻止選民投票，「政府啱啱講完初選可能違反國安法，警方就咁做，你話係咪政治打壓？」警方今次行動，源自網上有人聲稱要攻擊研究所電腦，竊取涉及警員個人資料的文件並放上網。鍾劍華批評，警方因匿名投訴而大費周章的做法荒謬，「我話特首辦洩露我嘅資料，警方係咪去搜特首辦嘅電腦？」根據教育局打壓教師言論，以及港台事件，鍾認為連串行動反映政府的針對性行為越趨嚴重，「根本係鼓勵文革式批鬥！」

港大法律學院首席講師張達明指，過去涉及私隱的案件一般由私隱專員公署調查，今次卻由警方主動高調跟進，「感覺好怪」。

法政匯思召集人吳宗鑾指，
。。。。。。
吳認為，警方是次大費周章搜查令人費解，令外界質疑其專業判斷。

推

用詞咁mile算鳩數啦

比人強姦 女仔:感覺好奇怪

但鍾一向比人感覺好象牙塔
佢出聲算係咁

話人地怪又話做法唔合理，但係鳩講吓就算咩行動追究都冇。
同法律界班垃圾一樣，日日對國安法深感憂慮，而家俾人踩到上心口都係咩都冇做

尻up下做俾你班人睇 之後唔夠錢咪大大聲眾籌 你班傻仔又一車車錢送上門

係先香港咁on9，睇黎你條傻仔都有份

所以一早block 左佢

原來係5毛 block柒佢先

搵票站同 Code：
參選名單同候選人資料：

唔好講咁多
你兩毫子送上去振災都冇人要

瞓咗幾耐

On9
你quote返佢以前既激烈言論出黎囉

呢啲0。3最撚興句句拉去講錢，人血，紅利

司馬昭
項莊

串得好

mild

人地係做社會研究 做民調 其實真係唔可以亂出聲 好似做法官咁 要維持番自己客觀嘅形象 增加認受性 今次咁出聲佢應該已經好嬲

未投既 請今日去投，

投咗既 請盡量去票站睇下有咩幫到手。

0900-2100

Go go go go go

唔明有乜咁奇怪，佢哋係一班唔識法律，冇邏輯冇常識嘅爛仔，做野求鳩其嘅社會害蟲，點會識查案？ 如果唔係721 一早就就將不法之徒繩之於法啦

黑警又嚟幫手做宣傳，我諗至少有幾萬人係因為黑警打壓先出去投票